ולרב יוסף השטר חספא בעלמא, ואמר רב אידי בר אבין הלכה כרב יוסף בזוזי דהיכא דקיימי זוזי לוקמי ועי' בתוס' וקשה למה לא אמר הלכה כרב יוסף בזוזי דהוי מיגו להוציא ועוד מה טעמא דרבה, ונראה שאין זה מיגו להוציא דשטר העומד לגבות כגבוי דמי, והמיגו בא לתת כח לשטר ולא לתת אימון לטענה שלו, וכמו מיגו בטענות שטענה שאינו אמינה מקבל האמינות של הטענה היותר טובה, כאן השטר לדעת רבה מקבל החוזק של שטר כשר ויכול לגבות בו. ולהלכה פסק רב אידי בר אבין שלא ניתן לעשות מעשה על פי השטר הזה אבל ניתן לקיים מעשה, ובקרקע שהשטר הוא קניין אפשר לראות בו כח של שטר כשר שנאמין שהקרקע באמת נמכר, אבל במעות שהשטר בא לחייבו בעתיד ולא כקנין שנעשה בעבר לא ניתן לתת לו כח של שטר קשר לעשות מעשה על פיו.